.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "лютого 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [параметри] файл_вхідних_даних [файл_результатів]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Покращення книг — це процедура, подібна до полірування
дорогоцінного каміння, до якого подібні ретельно зібрані книги
.sp
Під час покращення програмні інструменти намагатимуться мінімізувати зміни, внесені
до коду електронної книги
На відміну від перетворення даних, не відбуватиметься спрощення CSS, перейменування
файлів, зміни розміну шрифтів, коригування полів тощо. Всі дії буде зведено до мінімуму,
який потрібен для отримання бажаного результату.
.sp
Цим інструментом слід користуватися на останньому кроці створення вашої
електронної книги.
.sp
Зауважте, що покращення працює лише для файлів у форматах AZW3 або EPUB.
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBebook\-polish\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.SH [ПАРАМЕТРИ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Без втрати стиснути зображення у книзі для зменшення розміру вайла без втрати якості зображень.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Шлях до зображення обкладинки Цим файлом буде замінено обкладинку, визначену у книзі. Якщо обкладинки немає або обкладинку не визначено належним чином, вставляє нову обкладинку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Вбудувати усі шрифти, які використано у документі і ще не вбудовано до нього. Програма виконає пошук шрифтів на вашому комп’ютері і, якщо шрифти буде знайдено, вбудує їх до документа. Будь ласка, зважте на умови ліцензування, пов’язані з вбудовуванням шрифтів до цього документа.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Вставити сторінку «суперобкладинки» на початку книги. Ця сторінка міститиме всі метадані книги, зокрема назву, мітки авторів, цикл, коментарі тощо. Всі попередні параметри «суперобкладинки» буде збережено.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Шлях до файла OPF. Метадані у книзі оновлено на основі даних з файла OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Вилучити попередньо вставлену сторінку суперобкладинки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Вилучити усі невикористані правила CSS з таблиць стилів та теґів <style>. У деяких книгах, створених на основі шаблонів, багато зайвих правил CSS, які не використовуються для форматування даних. Ці правила можуть уповільнити обробку програмами для читання.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Виконати перетворення звичайних дефісів, багатокрапок, тире з декількох дефісів тощо відповідно до типографських стандартів. Зауважте, що використання цього алгоритму може іноді призводити до некоректних результатів, особливо якщо на початку фрагментів тексту використано одинарні лапки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Обрізання шрифтів до підмножин означає, що у вбудованому шрифті міститимуться лише символи, які використано у книзі. За допомогою такого обрізання можна значно зменшити розмір файлів шрифтів (типовим є зменшення приблизно удвічі). Наприклад, якщо у книзі використано специфічний шрифт для заголовків, обрізання призведе до того, що у вбудованому шрифті залишаться дані лише щодо символів, які було використано у заголовках книги. Якщо ж у книгу вбудовано напівжирну та курсивну версії шрифту, але напівжирне та курсивне написання трапляється у ній доволі нечасто або його і взагалі немає, шрифти для напівжирного та курсивного тексту може бути зменшено до декількох символів або і повністю вилучено. Єдиною незручністю, яка може трапитися після обрізання шрифтів є те, що якщо пізніше ви захочете додати текст до книги деяких його символів може не бути у обрізаній підмножині вбудованого шрифту.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Оновити внутрішню структуру книги, якщо це можливо. Наприклад, можна оновити книги EPUB 2 до версії формату EPUB 3.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Вивести докладніші повідомлення, корисно для діагностування помилок.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
